cls今朝見到個小學生帶airpods

見到真係好心痛，父母教錯價值觀

人地有錢關你咩事姐

宜家d細路應該要一餐分兩餐食等佢地捱下苦

唔係有無錢問題係價值觀問題

代表咩？

個問題係邊 講你就講啦

樓主老竇老母死窮撚嚟
住公屋大

咁你洗洗教李加誠個孫點解錢？

應該係代表樓主正窮撚

千幾蚊就cls

airpods 千零蚊都要酸

唔係個個都要窮到食7仔飯先算正常價值觀，有錢點解唔可以食好少少，著好少少？你會唔會話個家長日日揸車接送仔女放學返學係錯？叫個細路日日自己搭巴士小巴地鐵先係正常呀 ，屋企有條件嘅話，Why Not

以前我買支雪條都要比人屌

個問題就係細路仔唔應該用奢侈品
會令佢地覺得好閒姐鬼叫我嗲d有錢
00後有個好重大問題>>>就係太易得到

心友

價值觀錯果個係你
你窮到入左骨喇

個千幾蚊並唔係個細路賺既咁就cls
因為airpods唔係必需品

連登啲死窮酸撚真係好恐怖
自己窮要人地一齊同佢挨苦食屎
魚蛋論

窮唔梗要
可以自食其力，有粥食粥

但咁細個就奢侈浪費只要扭曲個細路，令佢個人變得好物質好功利

你覺得一千蚊係奢侈
非洲夠覺得你食飯奢侈啦
個問題只不過係你窮

屋企有條件更加要花心機教好佢
唔係下下物質就好

買Ipod俾佢同有無家教無衝突，你有無見佢周街大小二便，無大聲喧嘩？ 你覺得即係一個人衣著同佢品行掛鉤？

有錢人細路一定要著U記，用小米，食譚仔先叫Down To Earth？

屌你老母樓主有錢上連登咁cls

利申 非洲窮鬼

啲乜乜柒柒唔好買貴野，唔好用好野，食好野想法根本窮撚父母自己幻想出黎，去限制細路。等佢地以為越窮越光榮 係佢哋自己俾唔到好環境俾下一代作出黎藉口，如果細蚊仔細細個就讀國際學校，中學讀IB，你會唔會話細路價值觀有問題呀？讀屋村小學中學一樣都係學校姐，點解要俾咁貴學費去讀呀？

千幾蚊就奢侈品
我遲d就叫daddy買架遊艇比我做生日禮物

樓上覺得冇問題係因為你地係由成年人角度出發

的確係，有冇錢同有冇家教冇關係

但係小朋友黎講，佢地自己會比較，我見過過無少小朋友會用電話比較地位，覺得iPhone =高人一等，你用平機=低等

親身經驗：我有次壞電話，臨時轉左老母部小米用 屌出黎，之後去教班，比學生睇到，佢話：「呀sir你用小米咁渣架，我iphone叻過你囉 」

買比小朋友唔係問題，問題係屋企有冇好好教佢唔好用物質去評價人

好心痛大家都比資本主義蒙蔽左

多謝ching分享
我就係想咁講

你點知人地唔係有粥食粥
可能人地都唔覺得airpods 係奢侈品
只係等同你眼中嘅"粥"

城市居住嘅每一個人都係偏向物質同功利
唔係就唔會選擇係城市居住
而會選擇出家
你覺得你唔功利只係因為你冇能力令到自己成為"顯性"功利嘅一份子

你點睇丫城市人

咁樓主憑咩話個細路用Ipod就有問題呀？如果家教同家庭背景脫鉤嘅話，如果我係個細路會好無奈，用Ipod就要俾人話物質

至少人地無睇唔起你個窮鬼無錢買airpod
反而你無撚撚話人價值觀有問題 無野搵野黎講
似係你價值觀有問題多啲

有錢好似係罪咁

true

咁當然要真係同個小朋友接觸過先會知佢實際家教係點，不過我諗樓主都係想講主流情況，我自己就未見過小學生唔會比較電話

一出世就掉佢落劏房生活好唔好？個AirPod呃呃騙騙得返黎？好明顯係你個價值觀有問題

有比較就成個社會都係咁嫁啦，你讀書都有分咩Hon啦，社會都同你劃分貧窮線啦。

個小朋友有咩需要要用airpod呢？

時代唔同喇 耳筒一對姐 ！

聽歌囉

聽音樂掛 你細個都玩玩具 睇小流氓啦！

有比較係正常，有成就實可以威架
但係小學生個電話係佢既成就黎咩
最慘係佢地會覺得自己好勁

咁買電話係基於佢自己家庭環境俾到佢，唔關佢有無本事，我無話佢係威。我只不過覺得佢家庭係威咁解

如果用有無需要呢個標準，應該無乜人應該揸私家車，全民用公共交通工具。

又係後生仔要捱下論調？
其實捱唔捱窮同金錢價值觀好壞冇直接關係
俾小朋友富裕生活的同時亦可以教導佢正確價值觀
相反捱過窮都未必有正確價值觀
唔係你睇睇大陸D爆發戶 再睇下Bill Gates 口味D仔女

所以樓主咪講緊亂買野比學生既影響囉

慘得過洗極都洗唔晒
間物業升幾%又賺幾百萬

酸到

作為父母梗係想俾最好仔女，單憑睇人用Ipod就話人價值觀有問題。心理上係唔係咁唔平衡呀